let quiz = [
    {
        question: "¿Qué es el feminismo?",
        option: [
            "Algo así como el machismo, pero por parte de las mujeres hacia los hombres",
            "Es un sinónimo de la *misandria*, es decir, el odio hacia el hombre",
            "No lo tengo claro",
            "Un movimiento político y social que postula el principio de igualdad de derechos de la mujer y el hombre",
        ],
        answer: 4,
    },
    {
        question: "¿Crees que una mujer debe cobrar lo mismo que un hombre por desempeñar el mismo trabajo?",
        option: [
            "¡Claro que sí!",
            "Depende, se habría que analizar cada caso en específico",
            "Una mujer no siempre está preparada para realizar el mismo trabajo que un hombre",
            "No, al hombre se le debe pagar más porque es el proveedor y la cabeza del hogar",
        ],
        answer: 1,
    },
    {
        question: "¿Cómo describirías el look de una feminista?",
        option: [
            "Paso de largo, prefiero ni mirarlas",
            "Cualquier mujer, independientemente de su aspecto, puede ser feminista",
            "Pelo corto, axilas sin depilar, ausencia de maquillaje... aspecto masculino, en general",
            "Hippioso",
        ],
        answer: 2,
    },
    {
        question:
            "¿Cómo reaccionas si en tu entorno alguien dice un chiste machista?",
        option: [
            "Me pronuncio al respecto y evidencío las razones por la que es incorrecto tanto a quien lo ha dicho como a quienes se hayan reído.",
            "No me río, pero tampoco me pronuncio. Que cada un@ haga lo que quiera.",
            "Es sólo un chiste, ¿qué daño puede hacer?",
            "El humor es humor y, si es gracioso, me río.",
        ],
        answer: 1,
    },
    {
        question:
            "¿Los hombres pueden ser feministas?",
        option: [
            "¡Por supuesto que no! Es un movimiento exclusivo para las féminas, tal como lo dice la palabra.",
            "Ni idea",
            "Podría ser, pero no estoy segur@",
            "Pueden, deben y muchos lo son.",
        ],
        answer: 4,
    },
    {
        question: "¿Tienen las mujeres las mismas oportunidades para llegar a puestos de mando que los hombres?",
        option: [
            "No. Aún existe un *techo de cristal*. Se puede mirar las estadísticas para comprobarlo",
            "¡Cuánta ambición de las mujeres! Los hombres tienen una predisposición natural para mandar y son quienes deben ocupar los puestos de mando",
            "Sí. si se comportan como hombres nada les impide alcanzar cualquier puesto empresarial o político",
            "Supongo que sí, pero las mujeres son mejores desempeñándoce puestos que requieran más sensibilidad, delicadeza y organización",
        ],
        answer: 1,
    },
    {
        question: "¿Crees que una mujer puede caminar tranquila por la calle en cualquier situación??",
        option: [
            "Depende de si ella se da a respetar. El hombre llega hasta donde la mujer se lo permite",
            "Sí, siempre que tenga precaución de no ir por zonas oscuras, tome precauciones y no vista de forma provocativa",
            "No. El acoso callejero y las agresiones sexuales suelen ser ataques que sufren a diario las mujeres",
            "Sí. Además, si es atractiva también puede ganarse muchos piropos por parte de los hombres",
        ],
        answer: 3,
    },
    {
        question:
            "¿La decisión de una mujer, sobre ser o no ser madre, suele ser juzgada por la sociedad?",
            option: [
                "No. Los derechos reproductivos tanto del hombre como de la mujer son igualmente respetados.",
                "No. A mi nunca me han juzgado.",
                "Sí. Además, una madre suele ver truncada su vida profesional. Y la mo-madre suele recibir presión social para embarazarse",
                "Sí, porque una mujer no se realiza plenamente hasta que no se convierte en madre.",
            ],
        answer: 3,
    },
    {
        question: "¿Crees que las tareas domésticas deban repartirse por igual entre mujeres y hombres?",
        option: [
            "Sí. El hombre no *ayuda* en el hogar, él debe colaborar al igual que la mujer porque también vive ahí",
            "No, el hombre trabaja en la calle y la mujer en el hogar",
            "Depende. Sólo si la mujer también sale a trabajar",
            "Los hombres no saben hacerlo bien, y las mujeres son mejores para eso porque tienen una predisposición natural",
        ],
    answer: 1,
    },
    {
        question: "¿Cómo se puede erradicar la violencia machista?",
        option: [
            "Construyendo a diario acciones por la equidad y por eliminar roles de género patriarcales",
            "Con las leyes actuales es suficiente",
            "El machismo es cosa del pasado, eso ya no pasa en la actualidad",
            "¿Quiere alguien pensar en los hombres? Sí hay machismo, pero no todos los hombres son iguales. ",
        ],
    answer: 1,
    },
];
